［構思］綜合助養計劃 救救香港孩子 3大項目 定期回報

綜合助養計劃構思源於近日社會中出現一群山區青年，在爬山活動後無法得到溫飽、部分青年更被困山頭；甚至被野狗啃走。

我們作為社會另一方的較富裕一群，有社會責任解決山區青年的貧困危機，更有責任保障爬山活動的安全。

參與對象：
1）因某些原因無法爬山但仍支持活動的人；
2）有責任感、抱負去保護山區青年的人

草案項目一：購買食物卷（如麥當勞禮品券/大家樂現金券）

目的：短期內有效解決山區青年糧食問題，不直接派發現金有兩個原因；一，我們不是在施捨他們，而是在幫助他們，如果我們直接派發現金，青年心中難免有所負擔和內疚感，內心或會感到不舒服；二，直接派發現金會受外人質疑動機，容易受到三毛曲解原意。

草案項目二：購買山區裝備（如頭盔/防毒配件）

目的：現時野狗戰術升級，更遭人懷疑牠們被分配了過期狗糧，該狗糧呈劇毒，山區青年一旦接觸，生命或因此受到威脅，因此山區極需要有關物資作保護人命之用。

草案項目三：綜合資金

目的：此為多元項目的資金，包括人道援助被啃走的青年、以及針對當時社會事件而對青年作出支援。

—————————

回報草案：週邊產品

目的：就好似買愛心券咁，我們會定期將可用資源撥出作文宣及週邊產品以作回報，包括月曆、名信片、T恤等等，這些產品將於各區連濃牆免費派發，你可以選擇放在家中警惕自己勿忘初衷，抑或將它們寄畀外國親戚好友。目的是希望自己、香港人、全世界，也不會忘記香港的今天，歷史將為今天的香港留一席位。

預覧：

是次我們計劃的助養項目純粹出於自願形式，有關細節希望各位手足討論。

此「城」危急存亡之秋，望港人放下成見，齊心協力，守護我城。

第一時間支持，點參加

理念唔錯

支持
建議回報草案唔好整周邊，好易畀人覺得消費運動
而且對家長嚟講，小朋友齊整食飽返屋企已係最大回報

支持

推

唔建議做統籌cap一舊錢出黎
去中心化相熟嘅人私下夾錢做就得
一做大會多左好多好多不必要嘅成本，可能反而唔係咁有效率同有效

週邊不了，唔好再嘉年華化

寧願tg 開channel搞，保障大家私隱

發夢時擺d飯團喺物資站，俾肚餓嘅人食咪得囉。最貴嘅係裝備，同樣擺喺物資站，搵人幫手睇下前線有咩缺，搵人塞俾佢地就夠

唔需要搞到太複雜

全力支持

但要提防唔好搞咗個大台出嚟,
同埋唔好俾人感覺班後生出嚟示威係有錢收

其實都係，我會諗下點樣答謝大家

依方面我都有諗過，圍內搞一向都有

當前最大問題有啲人因為唔同因素（例如家庭/工作）唔方便爬山，身邊可能又無乜朋友，想支持又唔知可以點支持

另一邊廂如果自己搞，到時又會搞到我好似為咗cap錢咁，所以我先整「回報項目」，取諸運動，用諸運動，最大原因就係唔想俾人覺得我為咗cap錢

我諗緊有咩方法平衡依個問題

所以我都唔prefer直接畀現金，應該針對某一件事幫，好似醫生咁對症下藥，唔可以次次開抗生素就算，現金就等於抗生素，太多反效果

屌你只係識蝦細路仔

唔係唔想課， 你完全無講用咩方法去派發，呢個位好重要